<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<topic id="great-litany">
     
     <title>
          <section xml:lang="cu">Є҆кте́нїѧ вели́каѧ</section>
     </title>
     
     <shortdesc>Great Litany</shortdesc>
     
     <related-links>
          <linklist scope="external">
               <link href="https://antiochianprodsa.blob.core.windows.net/musiclibrary/great_litany-byzantine-2_versions.pdf">
                    <linktext>Antiochian Village / El Massih</linktext>
                    <desc>Byzantine, simple chant, Chant, Antiochian Village, Deacon John El Massih</desc>
               </link>
               <link href="https://antiochianprodsa.blob.core.windows.net/musiclibrary/matins-kazan-complete-2-the_great_litany_p7.pdf">
                    <linktext>Kazan</linktext>
                    <desc>Chant, Tone : 2, Basil Kazan</desc>
               </link>
               <link href="https://antiochianprodsa.blob.core.windows.net/musiclibrary/vespers-kazan-2-great_litany.pdf">
                    <linktext>Russian / Gelsinger</linktext>
                    <desc>Choral, Tone : Russian, Michael G.H. Gelsinger</desc>
               </link>
               <link href="https://antiochianprodsa.blob.core.windows.net/musiclibrary/01F%20The%20Great%20Litany-Finley.pdf">
                    <linktext>Finley</linktext>
                    <desc>1F, Choral, Archpriest John Finley</desc>
               </link>
               <link href="https://antiochianprodsa.blob.core.windows.net/musiclibrary/great_litany-t8_byz.pdf">
                    <linktext>Traditional</linktext>
                    <desc>Byzantine, Tone 8, Chant, Tone : 8, Traditional</desc>
               </link>
               <link href="https://antiochianprodsa.blob.core.windows.net/musiclibrary/Great_Litany-Romanian.pdf">
                    <linktext>Romanian</linktext>
                    <desc>Choral, Romanian, St. Vladimir's Seminary Press</desc>
               </link>
          </linklist>
     </related-links>
     
     <body>
          <section xml:lang="cu">
               <p><div class="speaker">Дїа́конъ:</div> Ми́ромъ гдⷭ҇ꙋ помо́лимсѧ.</p>
               <p><div class="speaker">Ли́къ:</div> Гдⷭ҇и поми́лꙋй. <note>(На каждое прошение)</note></p>
               <p><div class="speaker">Дїа́конъ:</div> Ѡ҆ свы́шнѣмъ ми́рѣ, и҆ спасе́нїи дꙋ́шъ на́шихъ, гдⷭ҇ꙋ помо́лимсѧ.</p>
               <p>Ѡ҆ ми́рѣ всегѡ̀ мі́ра, бл҃гостоѧ́нїи ст҃ы́хъ бж҃їихъ цр҃кве́й, и҆ соедине́нїи всѣ́хъ, гдⷭ҇ꙋ помо́лимсѧ.</p>
               <p>Ѡ҆ ст҃ѣ́мъ хра́мѣ се́мъ, и҆ съ вѣ́рою, бл҃гоговѣ́нїемъ и҆ стра́хомъ бж҃їимъ входѧ́щихъ во́нь, гдⷭ҇ꙋ помо́лимсѧ.</p>
               <p>Ѡ҆ ст҃ѣ́йшемъ прави́тельствꙋющемъ сѷно́дѣ, [и҆ ѡ҆ митрополі́тѣ на́шемъ, и҆́мⷬ҇къ, а҆́ще є҆́сть ѻ҆́бласть є҆гѡ̀,] честнѣ́мъ пресвѵ́терствѣ, во хрⷭ҇тѣ̀ дїа́конствѣ, ѡ҆ все́мъ при́чтѣ и҆ лю́дехъ, гдⷭ҇ꙋ помо́лимсѧ.</p>
               <p>Ꙍ҆ странѣ̀ се́й, и҆ власте́хъ и҆ во́є҆хъ є҆ѧ, гдⷭ҇ꙋ помо́лимсѧ.</p>
               <p>Ѡ҆ гра́дѣ се́мъ, [а҆́ще въ монастырѣ̀: Ѡ҆ ст҃ѣ́й ѻ҆би́тели се́й,] всѧ́комъ гра́дѣ, странѣ̀, и҆ вѣ́рою живꙋ́щихъ въ ни́хъ, гдⷭ҇ꙋ помо́лимсѧ.</p>
               <p>Ѡ҆ бл҃горастворе́нїи воздꙋ́хѡвъ, ѡ҆ и҆з̾ѻби́лїи плодѡ́въ земны́хъ, и҆ вре́менѣхъ ми́рныхъ, гдⷭ҇ꙋ помо́лимсѧ.</p>
               <p>Ѡ҆ пла́вающихъ, пꙋтеше́ствꙋющихъ, недꙋ́гꙋющихъ, стра́ждꙋщихъ, плѣне́нныхъ, и҆ ѡ҆ спасе́нїи и҆́хъ, гдⷭ҇ꙋ помо́лимсѧ.</p>
               <p>Ѡ҆ и҆зба́витисѧ на́мъ ѿ всѧ́кїѧ ско́рби, гнѣ́ва и҆ нꙋ́жды, гдⷭ҇ꙋ помо́лимсѧ.</p>
               <p>Застꙋпѝ, спасѝ, поми́лꙋй и҆ сохранѝ на́съ бж҃е, твое́ю бл҃года́тїю.</p>
               <p>Прест҃ꙋ́ю, пречⷭ҇тꙋю, пребл҃гослове́ннꙋю, сла́внꙋю влⷣчцꙋ на́шꙋ бцⷣꙋ и҆ приснодв҃ꙋ мр҃і́ю со всѣ́ми ст҃ы́ми помѧнꙋ́вше, са́ми себѐ, и҆ дрꙋгъдрꙋ́га, и҆ ве́сь живо́тъ на́шъ хрⷭ҇тꙋ̀ бг҃ꙋ предади́мъ.</p>
               <p><div class="speaker">Ли́къ:</div> Тебѣ̀ гдⷭ҇и.</p>
               <p><div class="speaker">Iере́й (Возглаше́нїе):</div> Ꙗ҆́кѡ подоба́етъ тебѣ̀ всѧ́каѧ сла́ва, че́сть, и҆ поклоне́нїе, ѻ҆ц҃ꙋ̀, и҆ сн҃ꙋ, и҆ ст҃о́мꙋ дх҃ꙋ, ны́нѣ и҆ при́снѡ, и҆ во вѣ́ки вѣкѡ́въ.</p>
               <p><div class="speaker">Ли́къ:</div> А҆ми́нь.</p>
          </section>
     </body>

</topic>
