<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<topic id="great-litany">
     
     <title>
          <section xml:lang="en">Great Litany</section>
          <section xml:lang="ar">الطِلبة السلاميَّة الكُبرى</section>
          <section xml:lang="el">Τα Ειρηνικα</section>
          <section xml:lang="cu">Є҆кте́нїѧ вели́каѧ</section>
          <section xml:lang="ru">Великая ектения</section>
     </title>
     
     <shortdesc>Great Litany</shortdesc>
     
     <related-links>
          <linklist scope="external">
               <link href="https://antiochianprodsa.blob.core.windows.net/musiclibrary/great_litany-byzantine-2_versions.pdf">
                    <linktext>Antiochian Village / El Massih</linktext>
                    <desc>Byzantine, simple chant, Chant, Antiochian Village, Deacon John El Massih</desc>
               </link>
               <link href="https://antiochianprodsa.blob.core.windows.net/musiclibrary/matins-kazan-complete-2-the_great_litany_p7.pdf">
                    <linktext>Kazan</linktext>
                    <desc>Chant, Tone : 2, Basil Kazan</desc>
               </link>
               <link href="https://antiochianprodsa.blob.core.windows.net/musiclibrary/vespers-kazan-2-great_litany.pdf">
                    <linktext>Russian / Gelsinger</linktext>
                    <desc>Choral, Tone : Russian, Michael G.H. Gelsinger</desc>
               </link>
               <link href="https://antiochianprodsa.blob.core.windows.net/musiclibrary/01F%20The%20Great%20Litany-Finley.pdf">
                    <linktext>Finley</linktext>
                    <desc>1F, Choral, Archpriest John Finley</desc>
               </link>
               <link href="https://antiochianprodsa.blob.core.windows.net/musiclibrary/great_litany-t8_byz.pdf">
                    <linktext>Traditional</linktext>
                    <desc>Byzantine, Tone 8, Chant, Tone : 8, Traditional</desc>
               </link>
               <link href="https://antiochianprodsa.blob.core.windows.net/musiclibrary/Great_Litany-Romanian.pdf">
                    <linktext>Romanian</linktext>
                    <desc>Choral, Romanian, St. Vladimir's Seminary Press</desc>
               </link>
          </linklist>
     </related-links>
     
     <body>
          <section xml:lang="en">
               <p><div class="speaker">Deacon:</div> In peace, let us pray to the Lord.</p>
               <p><div class="speaker">Choir:</div> Lord, have mercy. <note>(Use this response until noted below)</note></p>
               <p><div class="speaker">Deacon:</div> For the peace from above and the salvation of our souls, let us pray to the Lord.</p>
               <p>For the peace of the whole world, the good estate of the holy churches of God and the union of all, let us pray to the Lord.</p>
               <p>For this holy house and those who with faith, reverence and fear of God enter therein, let us pray to the Lord.</p>
               <p>For our father and metropolitan, N., (our bishop, N.,) the honorable presbytery, the diaconate in Christ, all the clergy and the people, let us pray to the Lord.</p>
               <p>For our country, its president (or appropriate head of state), civil authorities and armed forces, let us pray to the Lord.</p>
               <p>For this city and every city and countryside and the faithful who dwell therein, let us pray to the Lord.</p>
               <p>For healthful seasons, abundance of the fruits of the earth and peaceful times, let us pray to the Lord.</p>
               <p>For travelers by sea, by land and by air, the sick, the suffering, the captive, and for their salvation, let us pray to the Lord.</p>
               <p>For our deliverance from all tribulation, wrath, danger and necessity, let us pray to the Lord.</p>
               <p>Help us; save us; have mercy on us; and keep us, O God, by thy grace.</p>
               <p>Calling to remembrance our all-holy, immaculate, most blessed and glorious Lady, the Theotokos and ever-virgin Mary, with all the saints, let us commend ourselves and each other and all our life unto Christ our God.</p>
               <p><div class="speaker">Choir:</div> To Thee, O Lord.</p>
               <p><div class="speaker">Priest:</div> For unto thee are due all glory, honor and worship, to the Father and to the Son and to the Holy Spirit, now and ever, and unto ages of ages.</p>
               <p><div class="speaker">Choir:</div> Amen.</p>
          </section>
          <section xml:lang="ar">
               <p><div class="speaker">الشماس:</div> بِسَلامٍ إلى الرَّبِّ نَطْلُب.</p>
               <p><div class="speaker">الجوق:</div> يا رَبُّ ارْحَم. <note>(تُعادُ بعدَ كُلِّ طِلْبة)</note></p>
               <p><div class="speaker">الشماس:</div> مِنْ أَجْلِ السَّلامِ الذي مِنَ العُلى وخَلاصِ نُفوسِنا، إلى الرَّبِّ نَطْلُب.</p>
               <p>مِنْ أَجْلِ سَلامِ كُلِّ العالَمِ، وحُسْنِ ثَباتِ كنائِسِ اللهِ المُقَدَّسَةِ، واتِّحادِ الكُلِّ، إلى الرَّبِّ نَطلُب.</p>
               <p>مِنْ أَجْلِ هذا البَيْتِ المُقَدَّسِ، والذينَ يَدْخُلُونَ إليهِ بإيمانٍ وَوَرَعٍ وَخَوفِ اللهِ، إلى الرَّبِّ نَطْلُب.</p>
               <p>مِنْ أَجْلِ أبينا ومِتروبوليتِنا (فلان)، والكَهَنَةِ الْمُكَرَّمينَ وخُدّامِ المَسيحِ، وجميعِ الإكليروسِ والشَّعْبِ، إلى الرَّبِّ نَطْلُب.</p>
               <p>مِنْ أَجْلِ حُكّامِ هَذا البَلَدِ، ومُؤازَرَتِهِمْ في كُلِّ عَمَلٍ صالِحٍ، إلى الرَّبِّ نَطْلُب.</p>
               <p>مِنْ أَجْلِ هذهِ المَدينةِ، وجَميعِ المُدُنِ والقُرى والمؤْمِنينَ الساكِنينَ فِيها، إلى الرَّبِّ نَطْلُب.</p>
               <p>مِنْ أَجْلِ اعْتِدالِ الأهْوِيَةِ وخِصْبِ الأَرْضِ بالثِمارِ، وأوْقاتٍ سلاميَّةٍ، إلى الرَّبِّ نَطْلُب.</p>
               <p>مِنْ أَجْلِ المُسافرينَ في البَحْرِ والبَرِّ والجوِّ، والمَرْضى والمَضْنِيينَ، والأسْرَى وخَلاصِهِمْ، إلى الرَّبِّ نَطْلُب.</p>
               <p>مِنْ أَجْلِ نَجاتِنا مِنْ كُلِّ ضيقٍ وَغَضَبٍ وخَطَرٍ وَشِدَةٍ، إلى الرَّبِّ نَطْلُب.</p>
               <p>ُعْضُدْ وَخَلِّصْ وارْحَمْ واحفَظْنا يا اللهُ بِنِعْمَتِك.</p>
               <p>بعدَ ذِكْرِنا الكلِّيَةَ القَداسَةِ الطاهِرَةَ، الفائِقَةَ البَرَكاتِ، المَجيدةَ، سيِّدَتَنا والِدةَ الإلهِ الدائِمَةَ البتوليَةِ مَرْيَمَ، مَعَ جميعِ القدِّيسين، لِنودِعْ أنفُسَنا وبَعْضُنا بَعْضاً وَكُلَّ حياتِنا لِلْمَسيحِ الإله.</p>
               <p><div class="speaker">الجوق:</div> لَكَ يا رَبّ.</p>
               <p><div class="speaker">الكاهن:</div> لأنَّهُ يَنْبَغي لَكَ كُلُّ تَمْجيدٍ وإِكْرامٍ وسُجودٍ، أيها الآبُ والابنُ والروحُ القدُس، الآنَ وكلَّ أوانٍ وإلى دهرِ الداهرين.</p>
               <p><div class="speaker">الجوق:</div> آمين.</p>
          </section>
          <section xml:lang="el">
               <p><div class="speaker">Διακονοσ:</div> Ἐν εἰρήνῃ, τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.</p>
               <p><div class="speaker">Ψάλτης:</div> Κύριε ἐλέησον. <note>[καὶ μετὰ ἀπὸ κάθε αἴτηση]</note></p>
               <p><div class="speaker">Διακονοσ:</div> Ὑπὲρ τῆς ἄνωθεν εἰρήνης καὶ τῆς σωτηρίας τῶν ψυχῶν ἡμῶν, τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.</p>
               <p>Ὑπὲρ τῆς εἰρήνης τοῦ σύμπαντος κόσμου, εὐσταθείας τῶν ἁγίων τοῦ Θεοῦ Ἐκκλησιῶν, καὶ τῆς τῶν πάντων ἑνώσεως, τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.</p>
               <p>Ὑπὲρ τοῦ ἁγίου οἴκου τούτου, καὶ τῶν μετὰ πίστεως, εὐλαβείας καὶ φόβου Θεοῦ εἰσιόντων ἐν αὐτῷ, τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.</p>
               <p>Ὑπὲρ τοῦ πατρὸς καὶ Ἀρχιεπισκόπου ἡμῶν (δεῖνος), παντὸς τοῦ Κλήρου καὶ τοῦ Λαοῦ, τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.</p>
               <p>Ὑπὲρ τοῦ εὐσεβοῦς ἡμῶν γένους, τοῦ προέδρου καὶ πάσης ἀρχῆς καὶ ἐξουσίας ἐν τῷ κράτει ἡμῶν, καὶ τοῦ κατὰ ξηρὰν θάλασσαν καὶ ἀέρα φιλοχρίστου ἡμῶν στρατοῦ, τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.</p>
               <p>Ὑπὲρ τῆς πόλεως (ἤ νήσου) ταύτης, πάσης πόλεως, χώρας καὶ τῶν πίστει οἰκούντων ἐν αὐταῖς, τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.</p>
               <p>Ὑπὲρ εὐκρασίας ἀέρων, εὐφορίας τῶν καρπῶν τῆς γῆς καὶ καιρῶν εἰρηνικῶν, τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.</p>
               <p>Ὑπέρ πλεόντων, ὁδοιπορούντων, νοσούντων, καμνόντων, αἰχμαλώτων καὶ τῆς σωτηρίας αὐτῶν, τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.</p>
               <p>Ὑπὲρ τοῦ ῥυσθῆναι ἡμᾶς ἀπὸ πάσης θλίψεως, ὀργῆς, κινδύνου καὶ ἀνάγκης τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν.</p>
               <p>Ἀντιλαβοῦ, σῶσον, ἐλέησον, καὶ διαφυλάξαν ἡμάς, ὁ Θεός, τῇ σῇ χάριτι.</p>
               <p>Τῆς παναγίας, ἀχράντου, ὑπερευλογημένης, ἐνδόξου δεσποίνης ἡμῶν Θεοτόκου καὶ ἀειπαρθένου Μαρίας, μετὰ πάντων τῶν Ἁγίων μνημονεύσαντες, ἑαυτοὺς καὶ ἀλλήλους καὶ πᾶσαν τὴν ζωὴν ἡμῶν Χριστῷ τῷ Θεῷ παραθώμεθα.</p>
               <p><div class="speaker">Ψάλτης:</div> Σοὶ Κύριε.</p>
               <p><div class="speaker">Ἱερεύς:</div> Ὅτι πρέπει σοὶ πᾶσα δόξα, τιμὴ καὶ προσκύνησις, τῷ Πατρὶ καὶ τῷ Υἱῷ καὶ τῷ Ἁγίῳ Πνεύματι, νῦν καὶ ἀεὶ καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων.</p>
               <p><div class="speaker">Ψάλτης:</div> Ἀμήν.</p>
          </section>
          <section xml:lang="cu">
               <p><div class="speaker">Дїа́конъ:</div> Ми́ромъ гдⷭ҇ꙋ помо́лимсѧ.</p>
               <p><div class="speaker">Ли́къ:</div> Гдⷭ҇и поми́лꙋй. <note>(На каждое прошение)</note></p>
               <p><div class="speaker">Дїа́конъ:</div> Ѡ҆ свы́шнѣмъ ми́рѣ, и҆ спасе́нїи дꙋ́шъ на́шихъ, гдⷭ҇ꙋ помо́лимсѧ.</p>
               <p>Ѡ҆ ми́рѣ всегѡ̀ мі́ра, бл҃гостоѧ́нїи ст҃ы́хъ бж҃їихъ цр҃кве́й, и҆ соедине́нїи всѣ́хъ, гдⷭ҇ꙋ помо́лимсѧ.</p>
               <p>Ѡ҆ ст҃ѣ́мъ хра́мѣ се́мъ, и҆ съ вѣ́рою, бл҃гоговѣ́нїемъ и҆ стра́хомъ бж҃їимъ входѧ́щихъ во́нь, гдⷭ҇ꙋ помо́лимсѧ.</p>
               <p>Ѡ҆ ст҃ѣ́йшемъ прави́тельствꙋющемъ сѷно́дѣ, [и҆ ѡ҆ митрополі́тѣ на́шемъ, и҆́мⷬ҇къ, а҆́ще є҆́сть ѻ҆́бласть є҆гѡ̀,] честнѣ́мъ пресвѵ́терствѣ, во хрⷭ҇тѣ̀ дїа́конствѣ, ѡ҆ все́мъ при́чтѣ и҆ лю́дехъ, гдⷭ҇ꙋ помо́лимсѧ.</p>
               <p>Ꙍ҆ странѣ̀ се́й, и҆ власте́хъ и҆ во́є҆хъ є҆ѧ, гдⷭ҇ꙋ помо́лимсѧ.</p>
               <p>Ѡ҆ гра́дѣ се́мъ, [а҆́ще въ монастырѣ̀: Ѡ҆ ст҃ѣ́й ѻ҆би́тели се́й,] всѧ́комъ гра́дѣ, странѣ̀, и҆ вѣ́рою живꙋ́щихъ въ ни́хъ, гдⷭ҇ꙋ помо́лимсѧ.</p>
               <p>Ѡ҆ бл҃горастворе́нїи воздꙋ́хѡвъ, ѡ҆ и҆з̾ѻби́лїи плодѡ́въ земны́хъ, и҆ вре́менѣхъ ми́рныхъ, гдⷭ҇ꙋ помо́лимсѧ.</p>
               <p>Ѡ҆ пла́вающихъ, пꙋтеше́ствꙋющихъ, недꙋ́гꙋющихъ, стра́ждꙋщихъ, плѣне́нныхъ, и҆ ѡ҆ спасе́нїи и҆́хъ, гдⷭ҇ꙋ помо́лимсѧ.</p>
               <p>Ѡ҆ и҆зба́витисѧ на́мъ ѿ всѧ́кїѧ ско́рби, гнѣ́ва и҆ нꙋ́жды, гдⷭ҇ꙋ помо́лимсѧ.</p>
               <p>Застꙋпѝ, спасѝ, поми́лꙋй и҆ сохранѝ на́съ бж҃е, твое́ю бл҃года́тїю.</p>
               <p>Прест҃ꙋ́ю, пречⷭ҇тꙋю, пребл҃гослове́ннꙋю, сла́внꙋю влⷣчцꙋ на́шꙋ бцⷣꙋ и҆ приснодв҃ꙋ мр҃і́ю со всѣ́ми ст҃ы́ми помѧнꙋ́вше, са́ми себѐ, и҆ дрꙋгъдрꙋ́га, и҆ ве́сь живо́тъ на́шъ хрⷭ҇тꙋ̀ бг҃ꙋ предади́мъ.</p>
               <p><div class="speaker">Ли́къ:</div> Тебѣ̀ гдⷭ҇и.</p>
               <p><div class="speaker">Iере́й (Возглаше́нїе):</div> Ꙗ҆́кѡ подоба́етъ тебѣ̀ всѧ́каѧ сла́ва, че́сть, и҆ поклоне́нїе, ѻ҆ц҃ꙋ̀, и҆ сн҃ꙋ, и҆ ст҃о́мꙋ дх҃ꙋ, ны́нѣ и҆ при́снѡ, и҆ во вѣ́ки вѣкѡ́въ.</p>
               <p><div class="speaker">Ли́къ:</div> А҆ми́нь.</p>
          </section>
          <section xml:lang="ru">
               <p><div class="speaker">Диакон:</div> Миром Господу помолимся.</p>
               <p><div class="speaker">Лик:</div> Господи, помилуй. <note>(На каждое прошение)</note></p>
               <p><div class="speaker">Диакон:</div> О свышнем мире и спасении душ наших, Господу помолимся.</p>
               <p>О мире всего мiра, благостоянии святых Божиих церквей и соединении всех, Господу помолимся.</p>
               <p>О святем храме сем и с верою, благоговением и страхом Божиим входящих в онь, Господу помолимся.</p>
               <p>О господине нашем преосвященнейшем митрополите (архиепископе, или епископе) (имярек), честнем пресвитерстве, во Христе диаконстве, о всем причте и людех, Господу помолимся.</p>
               <p>О Богохранимей стране нашей, властех и воинстве ея, Господу помолимся.</p>
               <p>О граде сем, всяком граде, стране и верою живущих в них, Господу помолимся.</p>
               <p>О благорастворении воздухов, о изобилии плодов земных и временех мирных, Господу помолимся.</p>
               <p>О плавающих, путешествующих, недугующих, страждущих, плененных и о спасении их, Господу помолимся.</p>
               <p>О избавитися нам от всякия скорби, гнева и нужды, Господу помолимся.</p>
               <p>Заступи, спаси, помилуй и сохрани нас, Боже, Твоею благодатию.</p>
               <p>Пресвятую, пречистую, преблагословенную, славную Владычицу нашу Богородицу и Приснодеву Марию со всеми святыми помянувше, сами себе и друг друга, и весь живот наш Христу Богу предадим.</p>
               <p><div class="speaker">Лик:</div> Тебе, Господи.</p>
               <p><div class="speaker">Иерей (возглашает):</div> Яко подобает Тебе всякая слава, честь, и поклонение, Отцу, и Сыну, и Святому Духу, ныне и присно, и во веки веков.</p>
               <p><div class="speaker">Лик:</div> Аминь.</p>
          </section>
     </body>

</topic>